<resources>
    <string name="app_name">ProjetoPersonagens</string>
    <string name="string_aquaman">A cidade de Atlantis, que já foi lar de uma das mais avançadas civilizações do mundo, agora é um reino submerso dominado pelo ganancioso Rei Orm. Com um vasto exército a seu dispor, Orm planeja conquistar tanto os demais reinos do oceano, quanto o mundo da superfície. Em seu caminho está Aquaman, meio-humano e meio-atlante, e verdadeiro herdeiro do trono. Com a ajuda da princesa Mera, Aquaman precisa recuperar o lendário Tridente de Atlan e aceitar seu destino como protetor das profundezas.</string>
    <string name="string_aranha">O Homem-Aranha (Spider-Man no original em inglês) alter-ego de Peter Parker, é um personagem fictício, um super-herói que aparece nas revistas em quadrinhos (banda desenhada em Portugal) americanas publicadas pela Marvel Comics, existindo no seu universo partilhado. O Homem-Aranha foi criado pelo editor/escritor Stan Lee e pelo escritor/artista Steve Ditko, e a sua primeira aparição foi no livro de antologia Amazing Fantasy #15 (Agosto de 1962), durante a Era de Prata da banda desenhada. </string>
    <string name="string_asa">Richard John Grayson ou simplesmente Dick Grayson é um super-herói de histórias em quadrinhos americanas da DC Comics, comumente em associação com Batman. Criado pelo roteirista Bill Finger e pelo desenhista Bob Kane, ele apareceu pela primeira vez em Detective Comics#38 em abril de 1940 como a encarnação original de Robin. Em Tales of the Teen Titans #44 (julho de 1984), o personagem deixa de ser chamado de Robin e assume a identidade de Asa Noturna, criado por Marv Wolfman e George Pérez.</string>
    <string name="string_atomo">Criado por Ben Flinton e Bill OConnor, o Átomo original, Al Pratt, apareceu pela primeira vez em All-American Comics #19 (outubro de 1940), da All-American Publications. Ele não tinha o poder de encolher como seu sucessor; antes, ele era um estudante de física de 1,60m, que era apelidado por seus colegas de faculdade de Átomo devido a seu tamanho, depois, ele ganhou superforça, invulnerabilidade e um "Soco Atômico" ao ser exposto à radiação por um de seus inimigos, o Cyclotron.</string>
    <string name="string_batman">Batman é um personagem fictício, um super-herói da banda desenhada americana publicada pela DC Comics. Foi criado pelo escritor Bill Finger e pelo artista Bob Kane, e apareceu pela primeira vez na revista Detective Comics #27.</string>
    <string name="string_capitao">Capitão América é um super-herói de histórias em quadrinhos americanos publicado pela Marvel Comics. Criado por Joe Simon e Jack Kirby, o primeiro personagem apareceu em Captain America Comics # 1 (março de 1941) da Timely Comics, antecessora da Marvel Comics. Capitão América foi concebido como um super-herói patriótico que lutou contra as potências do Eixo na Segunda Guerra Mundial[1] e foi personagem mais popular da Timely Comics durante o período da guerra. A popularidade dos super-heróis diminuiu após a guerra e os quadrinhos Capitão América foram interrompidos em 1950,[2] com uma volta de curta duração em 1953</string>
    <string name="string_gambit">Gambit é um personagem fictício da Marvel Comics. É super-herói integrante dos X-Men. Criado por Chris Claremont e Jim Lee, o personagem teve sua primeira aparição em Uncanny X-Men #266. Um mutante de nivel beta sendo um mutante muito poderoso, Gambit possui a habilidade de manipular energia cinética.</string>
    <string name="string_gaviao">Mulher-Gavião (em inglês, Hawkgirl e Hawkwoman) é um nome compartilhado por personagens fictícias de histórias em quadrinhos publicadas pela editora estadunidense DC Comics. A Shiera Sanders foi criada por Gardner Fox e Dennis Neville, estreou em  Flash Comics #1 (Jan. 1940), a identidade de Mulher-Gavião foi criada por Sheldon Moldoff estreando em All Star Comics #5 (Jul. 1941).</string>
    <string name="string_hulk">O Hulk, por vezes referido como O Incrível Hulk (The Incredible Hulk, no original em inglês) é um personagem de quadrinhos/banda desenhada do gênero super-herói, propriedade da Marvel Comics, editora pela qual as histórias do personagem são publicados desde sua criação, nos anos 1960. Concebido pelo roteirista Stan Lee (1922-2018) e pelo desenhista Jack Kirby (1917-1994), teve sua primeira aparição junto ao público original dos Estados Unidos na revista The Incredible Hulk n°1, lançada no mercado americano pela Marvel Comics em maio de 1962, um título solo do personagem, garantindo-lhe o acesso ao que mais tarde seria popularmente conhecido como Universo Marvel dos quadrinhos/banda desenhada. A partir de então, o Hulk tem aparecido, protagonizando ou não, diversas histórias da editora, se tornando um dos mais visualmente reconhecíveis da mesma, tendo o universo entorno do personagem se expandido continuadamente ao longo das últimas décadas.</string>
    <string name="string_iron">Homem de Ferro (Iron Man, em inglês) é um personagem fictício dos quadrinhos publicados pela Marvel Comics. Sua identidade verdadeira é a do empresário e bilionário Tony Stark, que usa armaduras de alta tecnologia no combate ao crime. Foi criado em 1963 pelo escritor Stan Lee, o roteirista Larry Lieber, e os desenhistas Jack Kirby e Don Heck. O objetivo de seu criador, Stan Lee, era aceitar o desafio de fazer um personagem ser odiado e depois amado pelo público, assim, criou um dos super heróis mais marcantes de todos os tempos.</string>
    <string name="string_jean">Jean Grey, também conhecida como Fênix Negra ou Fênix, é uma personagem fictícia das histórias em quadrinhos publicadas pela Marvel Comics. Sua estreia nos quadrinhos foi em Uncanny X-Men #1 (1963). Ela é uma das personagens femininas mais poderosas e populares dos quadrinhos, considerada a maior telepata e telecinética do Universo Marvel. Jean é uma das membras mais importantes dos X-Men, sendo intitulada por diversas vezes como o coração do grupo. Seu famoso codinome Fênix deve-se ao fato de ter sido a anfitriã e proprietária mais conhecida da Força Fênix, sendo inclusive ressaltada como a cara metade destinada a se unir a entidade cósmica, ao ponto de ser uma das únicas a assumir a forma de Fênix de Coroa Branca.</string>
    <string name="string_luke">Luke Cage é um ex-condenado preso por um crime que ele não cometeu, que ganha os poderes de força sobre-humana e pele inquebrável depois de ter sido submetido voluntariamente a um procedimento experimental. Uma vez libertado, Cage torna-se um "herói de aluguel" e se associa com outro super-herói, o Punho de Ferro, como parte da dupla, Power Man e Iron Fist. Mais tarde, ele se casa com a investigadora particular superpoderosa Jessica Jones, com quem tem uma filha. Em 2005, o escritor Brian Michael Bendis adicionou Luke Cage nos Novos Vingadores e ele já apareceu em vários títulos dos Vingadores, tornou-se o líder de um grupo de supervilões reformados chamado Thunderbolts.</string>
    <string name="string_magneto">Magneto (Erik Magnus Lehnsherr, nascido Max Eisenhardt) é um personagem fictício do Universo Marvel criado e publicado pela editora Marvel Comics, sendo considerado um dos principais vilões dos X-Men. Magneto é um mutante com enormes poderes de manipulação de campos magnéticos, além de controlar qualquer tipo de metal, incluindo o Adamantium. Embora pareça controlar a gravidade a seu bel prazer, na verdade Magneto precisa estar com vestimentas que possuam componentes metálicos, os quais seus poderes controlam: isso lhe dá efetivamente o poder de voar. Isso pode ser visto em um dos filmes, quando ele precisa criar um finíssimo disco de metal para, após ter subido nele, flutuar sobre um abismo (quando estava fugindo do cativeiro). Possui também um capacete que o protege contra ataques psiônicos. Sua primeira aparição foi em X-Men Vol. 1, em 1963, sendo o primeiro vilão a ser enfrentado pelo grupo, e após muitos anos de lutas.</string>
    <string name="string_mistica">Mística (Mystique, na versão original), é uma personagem do Universo Marvel, publicado pela Marvel Comics, aparecendo com mais frequência nas histórias dos X-Men.Desde muito nova, Raven Darkholme aprendeu a ter controle sobre seu dom mutante de transmutação, podendo manter sempre falsa aparência extraterrestre. De acordo com um retcon escrito pelo roteirista Chuck Austen, ela teve um relacionamento, na Alemanha, com o mutante Azazel (enquanto era casada com o Barão Christian Wagner) até o dia em que ela deu à luz Kurt Wagner, um mutante dotado de pele azul e aparência demoníaca (parecido com Azazél), que mais tarde se tornaria o Noturno, integrante dos X-Men. Perseguida pela ira dos habitantes locais, foi obrigada a jogar o recém-nascido em um rio para salvar sua própria vida.</string>
    <string name="string_pool">Deadpool (Wade Winston Wilson) é um personagem fictício do universo marvel , que atua geralmente como anti heroi e ocasionalmente como vilão. Deadpool, cujo nome verdadeiro é Wade Wilson, é um mercenário canadense marcado por ser falastrão (ao ponto de ser também conhecido por "Mercenário Tagarela") e violento, bem como ter um fator de cura que o faz sobreviver aos piores ferimentos. Deadpool foi criado por Rob Liefeld e Fabian Nicieza e apareceu pela primeira vez em 1991, como um vilão em New Mutants #98 (história que no Brasil saiu dentro de Os Fabulosos X-Men #584 em 1994). Foi inspirado no vilão da DC Comics Exterminador (Deathstroke), inclusive com seu nome parodiando o alter ego deste, "Slade Wilson".</string>
    <string name="string_tempestade">Tempestade (Storm, no original) é uma personagem fictícia de história em quadrinhos do Universo Marvel Comics, alter-ego de Ororo Monroe, e membro dos X-Men. Sua primeira aparição foi em Giant-Size X-Men #1 (Maio de 1975).A personagem foi criado pelo roteirista Len Wein e pelo desenhista Dave Cockrum. O conceito original de Cockrum para um personagem com o poder do controle do tempo era de um homem. Isso mudou depois que ele percebeu que havia diversas personagens femininas com habilidades relacionadas com felinos, sua primeira ideia para uma heroína negra, foram criadas e estavam em desenvolvimento. Descendendo de uma longa fila de sacerdotisas de feiticeiras africanas, Tempestade é membro de uma subespécie de humanos nascidos com habilidades sobre-humanas conhecidas como mutantes. Ela é capaz de controlar o clima e a atmosfera e é considerada uma dos mutantes mais poderosas do planeta.</string>
    <string name="string_thor">Thor é um personagem fictício que aparece nas histórias em quadrinhos publicadas pela Marvel Comics. Baseado no deus Thor da Mitologia Nórdica, ele foi criado por Stan Lee, Larry Lieber e Jack Kirby.Estreando na Era de Prata dos quadrinhos, o personagem apareceu pela primeira vez em Journey into Mystery #83 (agosto de 1962). Ele é um membro fundador da equipe de heróis Vingadores.</string>
    <string name="string_vampira">Rogue (no Brasil, Vampira) é uma mutante Nível Ômega personagem de histórias em quadrinhos da editora Marvel Comics, integrante dos X-Men e líder dos Vingadores.Sua primeira aparição foi em The Avengers Annual número 10 de 1981, e seu poder mutante é a habilidade de sugar a vitalidade, memória e poderes de outros seres vivos através do contato com a pele. Seu nome de batismo é Anna Marie e levou mais de uma década antes que fosse devidamente citado (numa história escrita por Chris Claremont).</string>
    <string name="string_wolverine">Wolverine (nascido James Howlett conhecido como Logan e às vezes como Arma X) é um personagem fictício que aparece em quadrinhos americanos publicados pela Marvel Comics, principalmente em associação com os X-Men. Ele é um mutante que possui sentidos afiados, capacidades físicas aprimoradas, habilidade regenerativa poderosa conhecida como fator de cura e três garras retratáveis ​​de osso em cada mão. Wolverine foi retratado de forma variada como membro do X-Men, Tropa Alfa e Vingadores.</string>
    <string name="string_xavier">Charles Francis Xavier, conhecido como Professor X, é um personagem de quadrinhos da série X-Men, criado por Stan Lee e Jack Kirby, aparecendo pela primeira vez em Uncanny X-Men #1 (1963). Mutante, Xavier foi considerado um dos mais poderosos psíquicos do universo Marvel, tendo perdido seus poderes recentemente. Mentor e fundador dos X-Men, foi o primeiro a tomar como missão de vida o sonho de "convivência pacífica entre humanos e mutantes", sonho que tem influenciado quase todos os heróis mutantes da Marvel.</string>

</resources>
